【新冠肺炎】染疫後遺症3成人神經受損 康復者不能蹲不能跑： 只能跳起1厘米

新冠肺炎（武漢肺炎） 疫情持續擴散，內地至今累計逾7,8000宗確診病例，超過2,700人死亡。雖然患者經治療後陸續康復，但近日有研究發現部分病人的神經系統受損，可導致味覺衰退等情況。杭州首名確診者康復後便因肺部嚴重受損，影響身體功能，不能走太遠，只能跳起1厘米。

據內地媒體報道指，32歲的黃先生（化名）是浙江省杭州市的首名確診患者，於昨日（27日）解除隔離醫學觀察後，接受傳媒訪問，指病癒後體力變差：

「我現在肺部的損傷，比重症病人還嚴重，因為病毒吸入量很大。以我現在的身體情況，還沒法工作。我沒法下蹲，也不能長時間走路，起跳只能跳一厘米。長時間走路的話，腿部很酸(痠)，很悶。」

湖北省華中科技大學附屬協和醫院神經內科主任胡波團隊，本月25日在醫學研究論文預印本平台「medRxiv」上，發表最新研究，首度揭示逾3成武漢肺炎患者有頭痛、頭暈、意識障礙、急性腦血管疾病、味覺、嗅覺減退、骨骼肌損傷，反映武漢肺炎損害神經系統，嚴重患者出現症狀的風險更高。

撰文︰潘迦晴

唔死得，但比死更難受

勁過沙士後遺症

講左好多次
死亡率唔係重點
重左變廢人

之前仲話會攻擊春袋

新你老母個閪咩

大家睇到可唔可以入嚟幫手推

【抵制TVB週日任】TVB最大戰略伙伴 - HKBN香港寬頻 (1 Mar)